---
author: krm
created: 2018-01-01
---
![se]
#  Henry

  * En spole viktiga egenskap är  induktans.
  * Det avgör hur mycket energi som kan lagras.
  * Denna egenskap mätts med enheten Henry. 
  * Inte så vanligt att det används.







